{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quelle course de chevaux est connue sous le nom de 'The Run for the Roses'?",
            "TrueAnswer": "Kentucky Derby",
            "FalseAnswer": [
              "Belmont Stakes",
              "Preakness Stakes",
              "Grand National"
            ],
            "Explanation": "Le Kentucky Derby, disputé pour la première fois en 1875, est la plus ancienne course de chevaux organisée en continu aux États-Unis."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la distance de la plus longue étape de la Triple Couronne?",
            "TrueAnswer": "1,5 miles",
            "FalseAnswer": [
              "1 mile",
              "1,25 miles",
              "2 miles"
            ],
            "Explanation": "Le Belmont Stakes, qui se déroule à Belmont Park, à New York, est la troisième et dernière étape de la Triple Couronne."
          },
          {
            "Question": "De quel pays d'origine la race de chevaux Pur-sang provient-elle?",
            "TrueAnswer": "Angleterre",
            "FalseAnswer": [
              "Irlande",
              "France",
              "États-Unis"
            ],
            "Explanation": "La race de chevaux Pur-sang a été développée pour la première fois en Angleterre aux XVIIe et XVIIIe siècles."
          },
          {
            "Question": "Quel est le temps record pour le steeple-chase du Grand National?",
            "TrueAnswer": "8 minutes 47,8 secondes",
            "FalseAnswer": [
              "9 minutes 25,2 secondes",
              "7 minutes 59,4 secondes",
              "10 minutes 15,5 secondes"
            ],
            "Explanation": "Le temps le plus rapide a été établi par Mr. Frisk en 1990 et est toujours le record actuel du parcours."
          },
          {
            "Question": "Qui est le jockey le plus prospère de l'histoire du Kentucky Derby?",
            "TrueAnswer": "Eddie Arcaro",
            "FalseAnswer": [
              "Bill Shoemaker",
              "Pat Day",
              "Calvin Borel"
            ],
            "Explanation": "Eddie Arcaro a remporté le Kentucky Derby cinq fois et a également réalisé un Triple Couronne avec Whirlaway et Citation."
          },
          {
            "Question": "Quel est le poids porté par les chevaux dans le steeple-chase du Grand National?",
            "TrueAnswer": "11 pierres et 10 livres",
            "FalseAnswer": [
              "10 pierres et 8 livres",
              "12 pierres et 5 livres",
              "13 pierres et 2 livres"
            ],
            "Explanation": "Le poids porté par les chevaux dans le Grand National est standardisé à 11 pierres et 10 livres depuis 2009."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la fleur traditionnelle associée aux Preakness Stakes?",
            "TrueAnswer": "Black-Eyed Susan",
            "FalseAnswer": [
              "Tulipe",
              "Rose",
              "Orchid"
            ],
            "Explanation": "La couverture de fleurs jaunes Black-Eyed Susan est présentée au cheval gagnant des Preakness Stakes."
          },
          {
            "Question": "Quel célèbre cheval a le surnom de 'Big Red'?",
            "TrueAnswer": "Sekritariat",
            "FalseAnswer": [
              "Seattle Slew",
              "Affirmed",
              "Man o' War"
            ],
            "Explanation": "Sekritariat, vainqueur de la Triple Couronne en 1973, était connu pour son superbe pelage roux et sa domination sur la piste."
          },
          {
            "Question": "Quelle est l'exigence d'âge pour les chevaux dans les courses de la Triple Couronne?",
            "TrueAnswer": "3 ans",
            "FalseAnswer": [
              "2 ans",
              "4 ans",
              "5 ans"
            ],
            "Explanation": "Les chevaux participant aux courses de la Triple Couronne doivent avoir trois ans, l'âge auquel ils sont considérés comme suffisamment matures pour affronter les courses exigeantes."
          },
          {
            "Question": "Quelle ville accueille les Breeders' Cup World Championships?",
            "TrueAnswer": "Diverses villes",
            "FalseAnswer": [
              "Louisville",
              "Saratoga Springs",
              "Lexington"
            ],
            "Explanation": "La Breeders' Cup est une série annuelle de courses de chevaux Pur-sang de Grade I et est organisée par différents hippodromes aux États-Unis et occasionnellement à l'étranger."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nombre maximum de concurrents autorisés dans le steeple-chase du Grand National?",
            "TrueAnswer": "40",
            "FalseAnswer": [
              "30",
              "50",
              "60"
            ],
            "Explanation": "Un maximum de 40 chevaux peuvent concourir dans le Grand National, ce qui en fait l'une des épreuves de steeple-chase les plus regardées et les plus exigeantes."
          },
          {
            "Question": "Quel jockey détient le record du plus grand nombre de victoires au Grand National?",
            "TrueAnswer": "George Stevens",
            "FalseAnswer": [
              "Ruby Walsh",
              "A. P. McCoy",
              "Tom Olliver"
            ],
            "Explanation": "George Stevens a remporté cinq fois le Grand National au milieu du XIXe siècle, un record qui est toujours d'actualité aujourd'hui."
          },
          {
            "Question": "Quel est le prix attribué au vainqueur des Preakness Stakes?",
            "TrueAnswer": "Woodlawn Vase",
            "FalseAnswer": [
              "Haskell Invitational Trophy",
              "Santa Anita Handicap Cup",
              "Jockey Club Gold Cup"
            ],
            "Explanation": "Le Woodlawn Vase est un trophée en argent sterling de près de six pieds de haut et est l'un des trophées les plus précieux dans le sport américain."
          },
          {
            "Question": "Quelle course de chevaux est connue sous le nom de 'Race That Stops a Nation'?",
            "TrueAnswer": "Melbourne Cup",
            "FalseAnswer": [
              "Dubai World Cup",
              "The Everest",
              "Japan Cup"
            ],
            "Explanation": "La Melbourne Cup, qui se déroule le premier mardi de novembre, est un jour férié en Australie, arrêtant la nation pour la course emblématique."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la distance minimale pour une course de chevaux sur le plat?",
            "TrueAnswer": "5 furlongs",
            "FalseAnswer": [
              "3 furlongs",
              "7 furlongs",
              "10 furlongs"
            ],
            "Explanation": "Un furlong est un huitième de mille, et une course de moins de 5 furlongs est considérée comme un sprint dans les courses de chevaux."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la plus ancienne course de chevaux aux États-Unis?",
            "TrueAnswer": "The Travers Stakes",
            "FalseAnswer": [
              "The Belmont Stakes",
              "The Kentucky Derby",
              "The Preakness Stakes"
            ],
            "Explanation": "The Travers Stakes, disputé pour la première fois en 1864, est la plus ancienne course de chevaux de pur-sang majeure aux États-Unis."
          },
          {
            "Question": "Quel type de course de chevaux est le Belmont Stakes?",
            "TrueAnswer": "Stakes",
            "FalseAnswer": [
              "Handicap",
              "Claiming",
              "Maiden"
            ],
            "Explanation": "Les courses de stakes sont le niveau le plus élevé des courses de pur-sang et présentent généralement les meilleurs chevaux, jockeys et entraîneurs."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nombre minimum de concurrents requis dans une course de chevaux pour parier sur la place ou le show?",
            "TrueAnswer": "5",
            "FalseAnswer": [
              "3",
              "7",
              "6"
            ],
            "Explanation": "Dans la plupart des courses de chevaux, au moins cinq concurrents doivent prendre le départ pour que les paris de place et de show soient proposés par les bookmakers et les hippodromes."
          },
          {
            "Question": "Quel cheval a créé l'histoire en remportant la Triple Couronne après une disette de 37 ans?",
            "TrueAnswer": "American Pharoah",
            "FalseAnswer": [
              "Justify",
              "Sekritariat",
              "Affirmed"
            ],
            "Explanation": "En 2015, American Pharoah est devenu le 12e vainqueur de la Triple Couronne, mettant fin à une période de disette de 37 ans depuis la victoire de Affirmed en 1978."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}